{
    "question": "Pak Roy menyimpan uang di Bank Pasar sebesar Rp350.000,00. Bank Pasar memberi bunga 18% per tahun. Hitunglah:    1. Bunga satu tahun\r\n 2. Bunga satu caturwulan\r\n 3. Tabungan Pak Roy setelah empat bulan!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Rp 63.000,00<br>2. Rp 21.000,00<br>3. Rp 371.000,00<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. Rp 350.000 x 18% = Rp. 63.000<br><br>2. Rp. 63.000 \u00f7 4 = Rp. 15.750<br><br>3. Rp. 350.000 + Rp. 15.750 = Rp. 365.760<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pengertian-garis-singgung-lingkaran-251",
            "question": "Pengertian garis singgung lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Garis singgung lingkaran adalah suatu garis yang memotong lingkaran \nhanya di satu titik dan tegak lurus dengan jari-jari lingkaran pada \ntitik singgung lingkaran itu.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Garis singgung lingkaran adalah suatu garis yang memotong lingkaran \nhanya di satu titik dan tegak lurus dengan jari-jari lingkaran pada \ntitik singgung lingkaran itu.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebuah-panggung-berbentuk-setengah-lingkaran-akan-ditutupi-de-682",
            "question": "1.) sebuah panggung berbentuk setengah lingkaran akan ditutupi dengan karpet. jika diameter panggung 20m,hitunglah luas karpet minimal yang diperlukan!!...    2.) sebuah taman berbentuk lingkaran memeiliki luas 346,5m\u00b2. disekeliling taman akan ditanam pohon cendana dengan jarak 3m. tenetukan banyaknya ohon cendana yang diperlukan!!\r\n\r\nMohon bantuan nya teman\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. phi \u00d7 r\u00b2 \u00d7 0,5 = 3,14 \u00d7 10\u00b2 \u00d7 0,5 = 314 \u00d7 0,5 = 157m\u00b2<br>2. luas lahan \u00f7 jarak pohon = 346,5 \u00f7 3 = 115 pohon yang akan ditanamkan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pada-gambar-besar-sudut-aob40-derajatamp-sudut-cod-150-437",
            "question": "1. pada gambar , besar sudut AOB=40 derajat,&amp; sudut COD =150 derajat dan panjang busur AB=120 CM HITUNGLAH PANJANG BUSUR CD",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "40<u></u>\u00b0 :\u00a0150\u00b0 = 120 :\u00a0CD<br>4 :\u00a015 = 120 :\u00a0CD<br>4 x CD = 15 x 120 (dikali silang)<br>4 x CD = 1800<br>CD = 1800 : 4 = 450 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-ab-pada-lingkaran-yang-berdiameter-20-cm-jika-panjang-busu-390",
            "question": "Besar AB pada lingkaran yang berdiameter 20 cm. Jika panjang busur AB = 18,84 cm . Maka besar sudut AOB = . . . PLEASE , bantu aku ya . Mksh sblm nya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas juring AOB = (18,84 x 3,14 x 10 x 10) : (3,14 x 20)<br>= (18,84 x 3,14 x 100) : (62,8)<br>= (18,84 x 314) : 62,8<br>= 5915,76 : 62,8<br>= 94,2 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-menghitung-luas-seperempat-lingkaran-adalah-787",
            "question": "Rumus menghitung luas seperempat lingkaran adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus yang saya pelajari :<br>1/4 \u00a0x\u00a0\u03c0 x r2<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-lingkaran-yang-kelilingnya-314-cm-adalahcm2-343",
            "question": "Luas lingkaran yang kelilingnya 314 cm adalah.....cm2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "314/3,14=100/2=50\n50pangkat 2 kali 3,14=25\u00d7314=7850",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cari nilai jari-jari dulu :<br>k. lingkaran = 2[tex] \\pi [/tex]r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0314 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 3,14 x r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0314 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 6,28r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r \u00a0= 314/6,28 = 50 cm<br><br>luas lingkaran =\u00a0[tex] \\pi [/tex][tex] r^{2} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x\u00a0[tex] 50^{2} [/tex] <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3,14 x 2500 = 7850 [tex] cm^{2} [/tex]\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-selembar-karton-berukuran-60cm-x-40cm-dibuat-sebuah-kerucut-644",
            "question": "Dari selembar karton berukuran 60cm x 40cm dibuat sebuah kerucut dengan panjang diameter alas 20cm dan tinggi 10\u221a3 cm. tentukan luas sisa karton yang tidak terpakai!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L. karton - luas permukaan kerucut<br>L. karton = 60*40 = 2400 cm<br>luas permukaan kerucut = [tex] \\pi r (r+s)[/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = [tex]3,14*10 (10+20)[/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =942 cm<br>jd sisa = 2400 - 942 = 1458 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adi-sedang-berlatih-naik-mobil-pada-lintasan-berbentuk-lingkaran-152",
            "question": "Adi sedang berlatih naik mobil pada lintasan berbentuk lingkaran dengan jari jari 28 meter , tentukan jarak yang ditempuh adi untuk :    a. 1 kali putaran\r\n b. 2 kali putaran \r\n c. 2 1/2 putaran\r\n d. 5 putaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.KO = 2\u03c0r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 2 . 22/7 . 28<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 176 meter<br>2. \u00a02 KO = 2 x 176 =\u00a0352 meter<br>3. \u00a02 1/2 KO = 2 1/2 x 176 =\u00a0440 meter<br>4. \u00a0 5 KO = 5 x 176 = 880 meter",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "k = 2[tex] \\pi [/tex] r<br>k = 2 \u00d7\u00a0  \u00d7 28 <br>\u00a0 = 2 \u00d788 <br>\u00a0 = 176 m<br>a. 1 putraran = 1 \u00d7 176 m = 176 m<br>b. 2 putaran = 2 \u00d7 176 m =\u00a0 352 m<br>c\u00a0 2 1/2 putaran =  \u00d7 176 = 88 m<br>d. 5 putaran = 5 \u00d7 176 = 880 m <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-abc-mempunyai-panjang-ab6-cm-bc8-cmdan-ac12-949",
            "question": "Sebuah segitiga Abc mempunyai panjang AB=6 cm, BC=8 cm,dan Ac=12 cm. Ab diperpanjang ke titik D,sehingga AB : AD = 3 : 8.     berapakah panjang CD?. sekalian jawabannya ya??? please :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : AC = 12cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB= 6 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 CB = 8 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 garis AB di perpanjang ke titik D, jadi<br>misal : BD = x<br>\u00a0AD = AB+BD = (6 + x) cm<br>maka:<br>AB/ AD = 3 / 8<br>6cm / (6 + x)cm = 3/8<br>(6)(8)=3 (6+x)<br>48 = 18 + 3x<br>3x = 30<br>x = 10<br><br>jadi AD = 10+6=16cm<br>sehingga,<br>[tex]CD= \\sqrt{ AD^{2}+ AC^{2} } [/tex]<br>[tex]= \\sqrt{ 16^{2} + 12^{2} } = \\sqrt{400} = 20cm[/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-raya-supermarket-menjual-pakaian-dengan-diskon-besar-b-222",
            "question": "Pada hari raya, supermarket menjual pakaian dengan diskon besar-besaran. Ibu membeli kemeja adik dengan harga Rp. 150.000,00 setelah didiskon sebesar 30% (+15%), artinya akan terjadi diskon harga setelah diskon 30 %. Berapakah harga kemeja tersebut jika tidak ada diskon ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "150000 + 45% = 355822278",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "100/85*150000=176470,59\n100/70*176470,59=252100,84",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}